瑞銀:港樓價至明年底跌5至10%

瑞銀預計本港樓價至明年底將跌5至10%。

瑞銀發表報告指，香港樓價由年初至今升幅達14%，由於該行預料未來的按揭息率將上調50至75點子，因此預期樓價至明年底將下跌5至10%，但跌幅尚未包括中美貿易戰對內地經濟及本港樓市的潛在不利影響。

該行指出，香港的樓市與宏觀經濟環境息息相關，容易受到經濟疲軟的影響，而經濟的穩步增長，是支持國內外買家在香港買樓的積極情緒關鍵之一。同時，本港GDP與樓價的走勢亦有正比關係。不過，由於中美開打貿易戰，倘中港經濟走軟或會削弱買家買樓的情緒。

除此之外，香港的就業市場亦對樓價有影響。隨着國際貿易關係緊張，運輸、金融、保險和其他一些專業服務等其他行業，也將受牽連。如果貿易戰在中期內持續下去，很可能會影響這些行業的就業市場。

瑞銀又認為，儘管經濟強勁，但本港樓市的交易量在過去幾年下降，主要是由於物業持有者不願在二級市場放售，以及新樓供應在過去10至15年間下降所致。

在經濟不明朗的情況下，瑞銀預計投資者將繼續投資於能夠提供穩健股息收益率的公司，或房地產投資信託基金。

林太: _ _ _ _ _ !

幾間大行年年出口術話跌。 小業主

升到2046

林太又要出動

留言等鞭c

召喚 [img] 專家食屎啦[/img]

年年話跌，搏是但一次中

係咪升多10%先跌之後再升過

升左幾倍跌返10%

跌淨5-10%先叫新聞囉

就嚟變月經新聞

林太

drop to 0

留名

跌少少先好 長遠穩定樓價 呢三五年都升左30-40%

大行呃貨, 睇升 30%

分析條友根本係刷存在感

我同學家姐04，05年左右買120萬
而家500個左右
當而家走平 下年年尾 跌1成
都仲有450 大陸1印銀紙又炒返貴

年年都話跌1成

跌至5-10%

你80年代買既話 跌90%都重賺緊